% ============================================================
% 华中农业大学学士学位论文开题报告书
% ============================================================

\documentclass{main}

% ------------------------------------------------------------
% 开题报告基本信息设置
% ------------------------------------------------------------
\topicname{基于LaTeX的学位论文排版系统研究}           % 题目
\studentname{张三}                                     % 姓名
\studentid{2024123456}                                % 学号
\major{计算机科学与技术}                               % 专业
\advisor{李四}                                         % 指导教师
\advisorid{20240001}                                  % 工号
\advisortitle{教授}                                   % 职称
\topicsource{教师科研}                                % 课题来源
\projectname{智能排版系统研究}                        % 依托项目名称

% ------------------------------------------------------------
% 科学依据内容
% ------------------------------------------------------------
\scientificbasis{
    \begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=0pt,parsep=0pt]
        \item \textbf{科学意义：} 本课题研究基于LaTeX的学位论文排版系统，旨在解决当前学位论文排版中存在的不规范、效率低等问题，具有重要的理论意义和实践价值。
        
        \item \textbf{国内外研究概况：} LaTeX系统由Leslie Lamport于1984年开发，经过几十年的发展，已成为学术界主流的文档排版工具。国外高校如MIT、Stanford等均有完善的LaTeX论文模板；国内清华大学、北京大学等也开发了相应的中文LaTeX模板。
        
        \item \textbf{发展趋势：} 随着人工智能技术的发展，智能排版、自动化格式化成为新的研究方向。未来LaTeX将与AI技术深度融合，实现更智能化的文档处理。
        
        \item \textbf{应用前景：} 该系统可广泛应用于高校学位论文排版、学术期刊投稿、科研报告撰写等场景，市场前景广阔。
    \end{itemize}
}

% ------------------------------------------------------------
% 研究内容
% ------------------------------------------------------------
\researchcontent{
    本课题拟从以下几个方面展开研究：
    \begin{enumerate}[leftmargin=2em,itemsep=0pt,parsep=0pt]
        \item 分析华中农业大学学士学位论文的格式要求，梳理排版规范。
        \item 设计并实现基于LaTeX的论文模板系统，包括封面、目录、正文、参考文献等模块。
        \item 开发友好的用户接口，降低LaTeX使用门槛。
        \item 进行系统测试和优化，确保排版效果符合学校规范。
        \item 编写使用说明文档，推广模板应用。
    \end{enumerate}
}

% ------------------------------------------------------------
% 研究方法
% ------------------------------------------------------------
\researchmethod{
    \begin{itemize}[leftmargin=2em,itemsep=0pt,parsep=0pt]
        \item \textbf{研究方法：} 文献调研法、系统分析法、实验验证法相结合。
        
        \item \textbf{技术路线：}
        \begin{enumerate}[leftmargin=2em,itemsep=0pt,parsep=0pt]
            \item 调研现有LaTeX模板系统，分析其优缺点。
            \item 基于CTeX宏包构建中文排版环境。
            \item 设计模板类文件(.cls)，实现格式自动化。
            \item 开发辅助工具，提供可视化配置界面。
        \end{enumerate}
        
        \item \textbf{实验方案：} 选取5-10篇不同专业的学位论文进行排版测试，收集反馈并迭代优化。
        
        \item \textbf{可行性分析：} 课题组具有扎实的LaTeX使用经验，指导教师在文档处理领域有深入研究，技术路线成熟可行。
    \end{itemize}
}

% ------------------------------------------------------------
% 研究计划
% ------------------------------------------------------------
\researchplan{
    \begin{center}
        \xiaosi
        \begin{tabular}{|c|l|}
            \hline
            \textbf{时间阶段} & \textbf{主要工作内容} \\
            \hline
            第1-2周 & 文献调研，了解国内外研究现状 \\
            \hline
            第3-4周 & 需求分析，确定系统功能模块 \\
            \hline
            第5-8周 & 模板开发，实现核心排版功能 \\
            \hline
            第9-12周 & 系统测试，收集用户反馈 \\
            \hline
            第13-14周 & 论文撰写，准备答辩材料 \\
            \hline
            第15-16周 & 修改完善，提交最终成果 \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    
    \vspace{0.5cm}
    \noindent\textbf{预期成果：}
    \begin{enumerate}[leftmargin=2em,itemsep=0pt,parsep=0pt]
        \item 完成一套符合华中农业大学规范的LaTeX论文模板。
        \item 撰写学士学位论文一篇。
        \item 提交模板使用说明书一份。
    \end{enumerate}
}

% ------------------------------------------------------------
% 指导教师意见
% ------------------------------------------------------------
\advisoropinion{
    \vspace{1cm}
    （此处由指导教师填写意见）
    \vspace{2cm}
}

% ============================================================
% 正文开始
% ============================================================
\begin{document}

% 生成开题报告书第一页
\makeproposal

% 生成开题报告书第二页
\makeproposalsecondpage

\end{document}
% ============================================================
% 文档结束
% ============================================================
